華潤旗下VanGO突停售《蘋果》 稱正常商業決定 阿布泰光榮冰室：我哋賣

節錄

華潤旗下VanGO突停售《蘋果》
稱正常商業決定 阿布泰光榮冰室：我哋賣

【商業打壓】

相關新聞：讀者繼續撐 議員憂變全港封殺

【本報訊】國企封殺《蘋果》，華潤萬家旗下VanGO便利店昨突然停售《蘋果日報》，受影響報章約千份，VanGO指屬「公司正常商業決定」。有學者視為中資進一步封殺《蘋果》行動，事發半日後黃店阿布泰國生活百貨指「你唔賣，我哋賣」，宣佈旗下11間分店今天起賣《蘋果》，每間入貨100份，抵銷VanGO停賣的數量。另外黃店光榮冰室旗下五店亦於下周一起售賣《蘋果》。

華潤萬家是中央直屬的國有控股企業集團，根據資料，旗下VanGO便利店在本港有40多間分店，其中30間售賣《蘋果日報》。VanGO facebook專頁回應本報查詢時表示「沒有《蘋果日報》」，稱停賣屬「公司正常商業決定」。

今次停賣事件十分突然，昨晨《蘋果》發行部如常將報紙送到VanGO，但店員稱接到公司通告昨天起不賣《蘋果》，但無解釋原。。。。。。。。

■VanGO為國企華潤萬家旗下便利店。

林景楠：好光榮有得賣

在封殺事件發生半日後，多次就社會議題發聲的阿布泰國生活百貨宣佈今天起在旗下11間分店售賣《蘋果日報》，在facebook。。。。。。。

他又認為，並非全部巿民透過網絡或app收看新聞資訊，仍有部份巿民會看紙媒，「咁嘅情況下，我好光榮咁講一句，我公司都有《蘋果。。。。。。。

阿布泰創辦人林景楠曾任海關關員，2015年因曾在「光復沙田」示威現場接受電視台訪問，被海關無理解僱。其後他創立阿布泰。。。。。。

本月初，華潤資本牽頭的財團落實收購連鎖超市City’super六成半權益。據知，。。。。。。

學者：表態換取政治資本

港大經濟及工商管理學院助理講師阮穎嫻表示，《蘋果》銷情一向不俗，下架「咁就一係表態，一係就有壓力囉」。她認為商家是。。。。。。

■記者到VanGO其中一間分店查看，發現貨架上《蘋果日報》標示牌被放到最底層。

■阿布泰昨在fb發帖，表示旗下11間分店今日起售賣《蘋果日報》。

爆買既大時代到喇

唔知渣哥有冇得賣？

呀可能d枱拎曬黎做生意冇位放

張老闆如果可以 可否賣埋一份